港共：鷸蚌相爭 漁人得利 中資回巢 港人之福

許正宇：一直思考香港如何把握國際變革機會
03.06.2020 13:44

財經事務及庫務局長許正宇表示，中美角力帶來不同層面的不穩定因素，當局一直有思考如何在國際形勢變革中，令香港金融市場把握新機遇，例如打算在美國上市的中資企業，現時或會更積極考慮來港掛牌，內地創科和其他企業需要國際融資時，也會積極考慮利用香港的平台。許正宇在立法會回應議員質詢時指，港交所和MSCI簽訂授權協議，將在香港推出一系列MSCI亞洲和新興市場指數的期貨及期權產品，將令香港金融市場產品更多元化，為發展香港成為亞洲區內卓越風險管理中心及衍生工具樞紐，邁出重要一步，也展示國際市場對香港金融市場投下信心一票。

議員謝偉俊認為要更快推行市場調節機制，應對金融市場一旦出現的大幅波動，許正宇重申港交所既有的應對措施，但被謝偉俊指他未能直接回應提問，表現緊張。

睇下財經台，大把lihkg 仔抽IPO

抽就緊架啦有錢唔賺啊
今日恒指又升

塘水滾塘魚, 好叻叻

財經台好撚好藍絲

美國制裁香港，香港或成最大贏家
愛國愛港必須支持大大力